<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet href="../V1/jeux.css" type="text/css"?>
<!DOCTYPE jeux SYSTEM "jeux.dtd">
<jeux>
    <timeline id="tradition">
        <nomDeTimeline>La tradition divine et le héros du temps</nomDeTimeline>
        <jeu id="skyward">
            <nomDeJeu> Skyward Sword </nomDeJeu>
            <dateDeSortie> 2011-11-08 </dateDeSortie>
            <description>The Legend of Zelda : Skyward Sword est un jeu d'action-aventure sur Wii
                dans lequel vous incarnez l'icône de la série : Link. Le héros devra sauver la
                princesse Zelda dans un titre qui met en avant le Wii MotionPlus. Volez à dos de
                Célestrier et combattez des forces maléfiques grâce à une multitude d'objets
                améliorables.</description>
            <note>18</note>
            <multijoueur>Non</multijoueur>
            <theme>Heroic-Fantasy</theme>
            <classification>12</classification>
        </jeu>
        <jeu id="minish">
            <nomDeJeu>Minish Cap</nomDeJeu>
            <dateDeSortie>2004-11-04</dateDeSortie>
            <description>Dans the Legend of Zelda : the Minish Cap, vous incarnez Link, le fils du
                forgeron, dans sa quête pour sauver la princesse Zelda ensorcelée par Vaati. Au
                cours de l'aventure, vous rencontrerez les Minish, un peuple d'êtres minuscules, et
                ferez équipe avec Exelo, le chapeau magicien qui vous aidera à changer de taille.</description>
            <note>17</note>
            <multijoueur>Non</multijoueur>
            <theme>Fantasy</theme>
            <classification>3</classification>
        </jeu>
        <jeu id="swords">
            <nomDeJeu>Four Swords</nomDeJeu>
            <dateDeSortie>02/12/2002</dateDeSortie>
            <description>Dans The Legend of Zelda: Four Swords, Link est invoqué par la princesse
                Zelda pour aider à protéger le royaume d'Hyrule. Link doit s'aventurer à travers de
                nombreux donjons pour vaincre les ennemis et récupérer des fragments de la Triforce.
                Le gameplay repose sur la coopération entre plusieurs joueurs, car jusqu'à quatre
                joueurs peuvent jouer simultanément en utilisant des connexions sans fil. Link est
                accompagné par trois autres versions de lui-même, chacune habillée d'une tunique de
                couleur différente. Ces versions de Link sont appelées Rouge Link, Bleu Link et
                Violet Link. Les quatre Link doivent travailler ensemble pour surmonter les
                obstacles, combattre les ennemis et résoudre les énigmes. Finalement, les quatre
                Link doivent affronter Vaati, un puissant sorcier maléfique, et le vaincre pour
                sauver le royaume d'Hyrule. </description>
            <note>16</note>
            <multijoueur>Oui</multijoueur>
            <classification>7</classification>
        </jeu>
        <jeu id="ocarina">
            <nomDeJeu>Ocarina of Time</nomDeJeu>
            <dateDeSortie>1998-12-11</dateDeSortie>
            <description>Dans The Legend of Zelda: Ocarina of Time, le jeune Link doit voyager dans
                le temps pour empêcher le maléfique Ganondorf de prendre le contrôle du royaume
                d'Hyrule. Link doit parcourir différents lieux du passé et du présent, collecter des
                objets et des armes, résoudre des énigmes et vaincre des ennemis pour progresser
                dans l'histoire. Avec l'aide de la princesse Zelda et du sage Impa, Link doit
                obtenir les trois pierres spirituelles et la Triforce pour pouvoir affronter
                Ganondorf. Finalement, Link doit affronter Ganon dans un combat final pour sauver le
                royaume et rétablir la paix à Hyrule.</description>
            <note>19</note>
            <multijoueur>Non</multijoueur>
            <theme>Heroic-Fantasy</theme>
            <classification>3</classification>
        </jeu>
    </timeline>
    <timeline id="ombre">
        <nomDeTimeline>Le monde de l'ombre et la descendance du héros</nomDeTimeline>
        <jeu id="Majora">
            <nomDeJeu>Majora's Mask</nomDeJeu>
            <dateDeSortie>2000-11-17</dateDeSortie>
            <description>Dans The Legend of Zelda: Majora's Mask, Link est transporté dans le monde
                mystérieux de Termina après avoir été attaqué par le Skull Kid, qui porte un masque
                maléfique connu sous le nom de Majora's Mask. Link doit explorer les différentes
                régions de Termina, collecter des masques magiques, résoudre des énigmes et aider
                les habitants pour empêcher la lune de s'écraser sur la ville de Clock Town. Link
                doit également voyager dans le temps pour revivre les trois jours avant la fin du
                monde et déjouer les plans de Skull Kid et du pouvoir maléfique de Majora's Mask.
                Finalement, Link doit affronter Skull Kid et le puissant pouvoir de Majora's Mask
                pour sauver Termina.</description>
            <note>19</note>
            <multijoueur>Non</multijoueur>
            <theme>Fantasy</theme>
            <classification>3</classification>
        </jeu>
        <jeu id="Twilight">
            <nomDeJeu>Twilight Princess</nomDeJeu>
            <dateDeSortie>2006-12-08</dateDeSortie>
            <description>Dans The Legend of Zelda: Twilight Princess, Link est transporté dans le
                monde sombre et mystérieux du crépuscule après avoir été attaqué par des créatures
                maléfiques. Dans ce monde, il est transformé en loup et doit explorer les
                différentes régions d'Hyrule pour trouver un moyen de briser la malédiction. Link
                est aidé par une mystérieuse créature appelée Midona, qui lui offre son aide pour
                vaincre les forces maléfiques qui menacent le royaume. Au cours de son voyage, Link
                doit résoudre des énigmes, combattre des ennemis et obtenir de nouveaux pouvoirs
                pour avancer dans l'histoire. Finalement, Link doit affronter le puissant sorcier
                Zanto et son maître maléfique, Ganondorf, pour sauver Hyrule et briser la
                malédiction qui le retient prisonnier</description>
            <note>19</note>
            <multijoueur>Non</multijoueur>
            <theme>Fantasy</theme>
            <classification>12</classification>
        </jeu>
        <jeu id="four">
            <nomDeJeu>Four Sword Adventure</nomDeJeu>
            <dateDeSortie>2005-01-07</dateDeSortie>
            <description>Dans The Legend of Zelda: Four Swords Adventures, Link est appelé à sauver
                le royaume d'Hyrule après que le maléfique sorcier Vaati ait été libéré de sa
                prison. Link doit trouver les quatre épées élémentaires pour vaincre Vaati et
                restaurer la paix dans le royaume. Au cours de sa quête, Link doit affronter des
                ennemis redoutables, explorer des donjons remplis de dangers et travailler en équipe
                avec d'autres versions de lui-même pour triompher. Au final, Link doit faire face à
                Vaati dans un combat épique pour restaurer la paix à Hyrule.</description>
            <note>16</note>
            <multijoueur>Oui</multijoueur>
            <theme>Heroic-Fantasy</theme>
            <classification>3</classification>
        </jeu>
    </timeline>
    <timeline id="vent">
        <nomDeTimeline>Le héros du vent et le nouveau monde</nomDeTimeline>
        <jeu id="Wind">
            <nomDeJeu>The Wind Waker</nomDeJeu>
            <dateDeSortie>2003-05-03</dateDeSortie>
            <description>Dans The Legend of Zelda: The Wind Waker, Link doit sauver sa sœur et le
                royaume d'Hyrule de la menace du maléfique Ganondorf. Le monde est maintenant
                recouvert par l'océan et Link doit voyager à bord de son bateau, le Lion Rouge, pour
                explorer les différentes îles et collecter les fragments de la Triforce. Link est
                accompagné par la mystérieuse pirate Tetra et doit affronter de nombreux ennemis,
                résoudre des énigmes et découvrir les secrets du passé pour progresser dans
                l'histoire. Finalement, Link doit affronter Ganondorf et libérer sa sœur et Hyrule
                de son emprise.</description>
            <note>20</note>
            <multijoueur>Non</multijoueur>
            <theme>Heroic-Fantasy</theme>
            <classification>3</classification>
        </jeu>
        <jeu id="Phantom">
            <nomDeJeu>Phantom Hourglass</nomDeJeu>
            <dateDeSortie>2007-10-19</dateDeSortie>
            <description>Dans The Legend of Zelda: Phantom Hourglass, Link est piégé dans le monde
                mystérieux de la Grande Mer, où il doit sauver la princesse Zelda et affronter le
                maléfique Bellum. Link est aidé par Linebeck, un capitaine de bateau lâche et avide,
                et par Ciela, une fée qui le guide tout au long de son aventure. Au cours de son
                périple, Link doit explorer les différentes îles de la Grande Mer, résoudre des
                énigmes et collecter les différents éléments nécessaires pour progresser dans
                l'histoire. Le gameplay utilise les fonctionnalités tactiles de la console Nintendo
                DS pour les contrôles et les énigmes. Finalement, Link doit affronter Bellum pour
                sauver Zelda et le monde de la Grande Mer.</description>
            <note>18</note>
            <multijoueur>Oui</multijoueur>
            <theme>Heroic-Fantasy</theme>
            <classification>7</classification>
        </jeu>
        <jeu id="Spirit">
            <nomDeJeu>Spirit Tracks</nomDeJeu>
            <dateDeSortie>2009-12-11</dateDeSortie>
            <description>Dans The Legend of Zelda: Spirit Tracks, Link doit sauver la princesse
                Zelda et restaurer les voies ferrées sacrées du royaume. Link est accompagné par la
                princesse Zelda, qui aide Link en prenant possession d'un corps fantomatique pour
                interagir avec le monde. Ensemble, ils doivent voyager à travers le royaume
                d'Hyrule, combattre des ennemis, résoudre des énigmes et explorer des donjons. Le
                gameplay utilise les fonctionnalités tactiles de la console Nintendo DS pour les
                contrôles et les énigmes, ainsi que pour contrôler le train qui permet de se
                déplacer sur les voies ferrées. Finalement, Link doit affronter le maléfique
                Mallard, qui tente de s'emparer du pouvoir de la princesse Zelda et prendre le
                contrôle du royaume.</description>
            <note>18</note>
            <multijoueur>Non</multijoueur>
            <classification>7</classification>
        </jeu>
    </timeline>
    <timeline id="declin">
        <nomDeTimeline>Le déclin d'Hyrule et le dernier héros</nomDeTimeline>
        <jeu id="Past">
            <nomDeJeu>A Link to the Past</nomDeJeu>
            <dateDeSortie>1992-09-24</dateDeSortie>
            <description>Dans The Legend of Zelda: A Link to the Past, Link doit sauver le royaume
                d'Hyrule de la menace du maléfique Agahnim et du sombre monde de Lorule. Link est
                aidé par la princesse Zelda, qui lui donne des conseils et des informations, et par
                Sahasrahla, un sage qui le guide dans sa quête. Link doit explorer les différentes
                régions d'Hyrule et de Lorule, résoudre des énigmes et combattre des ennemis pour
                progresser dans l'histoire. Le gameplay utilise les fonctionnalités classiques de la
                série Zelda, avec des donjons à explorer, des armes et des objets à collecter et des
                boss à vaincre. Finalement, Link doit affronter Agahnim et le sombre sorcier Ganon
                pour sauver le royaume d'Hyrule et le monde de Lorule.</description>
            <note>19</note>
            <multijoueur>Non</multijoueur>
            <theme>Heroic-Fantasy</theme>
            <classification>7</classification>
        </jeu>
        <jeu id="Oracle">
            <nomDeJeu>Oracle of Seasons</nomDeJeu>
            <dateDeSortie>2001-10-05</dateDeSortie>
            <description>Dans The Legend of Zelda: Oracle of Seasons, Link doit sauver le royaume
                d'Holodrum de la sorcière Veran, qui a pris le contrôle des saisons et de la nature.
                Link est aidé par Din, une oracle qui lui donne des pouvoirs saisonniers et des
                conseils, et par Impa, une garde du corps qui protège Din. Link doit voyager à
                travers les différentes régions d'Holodrum, résoudre des énigmes saisonnières et
                combattre des ennemis pour progresser dans l'histoire. Le gameplay utilise les
                fonctionnalités classiques de la série Zelda, avec des donjons à explorer, des armes
                et des objets à collecter et des boss à vaincre. Finalement, Link doit affronter
                Veran et libérer les saisons pour sauver le royaume d'Holodrum.</description>
            <note>18</note>
            <multijoueur>Non</multijoueur>
            <classification>3</classification>
        </jeu>
        <jeu id="adventure">
            <nomDeJeu>The Adventure of Link</nomDeJeu>
            <dateDeSortie>1988-09-26</dateDeSortie>
            <description>Dans Zelda II: The Adventure of Link, Link doit partir à la recherche des
                fragments de la Triforce pour réveiller la princesse Zelda qui est plongée dans un
                sommeil magique. Il est aidé par Impa, la garde du corps de la princesse Zelda, qui
                lui donne des informations et des conseils. Link doit voyager à travers le monde
                d'Hyrule, combattre des ennemis et explorer des donjons pour trouver les fragments
                de la Triforce. Le gameplay est différent des autres jeux de la série, avec des
                combats en temps réel et des éléments de jeu de rôle. Finalement, Link doit
                affronter le grand sorcier Dark Link pour obtenir la Triforce et réveiller la
                princesse Zelda.</description>
            <note>17</note>
            <multijoueur>Non</multijoueur>
            <classification>3</classification>
        </jeu>
        <jeu id="Awakening">
            <nomDeJeu>Link's Awakening</nomDeJeu>
            <dateDeSortie>1993-12-01</dateDeSortie>
            <description>Dans The Legend of Zelda: Link's Awakening, Link est échoué sur l'île de
                Cocolint et doit trouver un moyen de la quitter en collectant les instruments
                musicaux nécessaires pour réveiller le poisson-rêve, gardien de l'île. Link est aidé
                par Marin, une jeune fille de l'île qui l'aide à comprendre le fonctionnement de
                l'île et par Tarin, le grand-père de Marin. Link doit explorer les différents
                endroits de l'île, résoudre des énigmes et combattre des ennemis pour trouver les
                instruments musicaux. Le gameplay utilise les fonctionnalités classiques de la série
                Zelda, avec des donjons à explorer, des armes et des objets à collecter et des boss
                à vaincre. Finalement, Link doit affronter le Cauchemar pour réveiller le
                poisson-rêve et quitter l'île de Cocolint.</description>
            <note>18</note>
            <multijoueur>Non</multijoueur>
            <classification>3</classification>
        </jeu>
        <jeu id="Worlds">
            <nomDeJeu>A Link Between Worlds</nomDeJeu>
            <dateDeSortie>2013-11-22</dateDeSortie>
            <description>Dans The Legend of Zelda: A Link Between Worlds, Link doit sauver le
                royaume d'Hyrule et le royaume parallèle de Lorule des mains de Yuga, un sorcier
                maléfique qui transforme les sages en tableaux et les kidnappe pour leur voler leur
                pouvoir. Link est aidé par la princesse Hilda de Lorule, qui lui donne des
                informations et des conseils. Link doit voyager à travers les différents endroits
                des deux royaumes, résoudre des énigmes, combattre des ennemis et louer des objets
                pour progresser dans l'histoire. Le gameplay utilise une mécanique unique qui permet
                à Link de se transformer en peinture et de se déplacer sur les murs. Finalement,
                Link doit affronter Yuga et son alter ego, Ganon, pour sauver les deux royaumes.</description>
            <note>17</note>
            <multijoueur>Non</multijoueur>
            <theme>Heroic-Fantasy</theme>
            <classification>7</classification>
        </jeu>
        <jeu id="Heroes">
            <nomDeJeu>Tri Force Heroes</nomDeJeu>
            <dateDeSortie>2015-10-23</dateDeSortie>
            <description>Dans The Legend of Zelda: Tri Force Heroes, Link doit sauver le royaume
                d'Hyrule des mains d'une sorcière maléfique qui a jeté un sort sur la princesse
                d'Hyrule et l'a transformée en pierre. Link est aidé par deux autres héros, appelés
                Totem Link et Chapeau Link, qui l'aident à résoudre les énigmes et à combattre les
                ennemis. Les trois héros doivent voyager à travers plusieurs zones pour trouver des
                matériaux et fabriquer des tenues spéciales qui leur donnent des capacités uniques.
                Le gameplay repose sur la coopération entre les trois héros, qui doivent travailler
                ensemble pour franchir les obstacles et vaincre les ennemis. Finalement, les héros
                doivent affronter la sorcière maléfique et la vaincre pour libérer la princesse
                d'Hyrule de son sortilège.</description>
            <note>16</note>
            <multijoueur>Oui</multijoueur>
            <theme>Heroic-Fantasy</theme>
            <classification>7</classification>
        </jeu>
        <jeu id="Legend">
            <nomDeJeu>The Legend of Zelda</nomDeJeu>
            <dateDeSortie>1987-11-15</dateDeSortie>
            <description>The Legend of Zelda sur Nes vous présente la première aventure du jeune
                Link. Débutez votre périple dans le fantastique monde d'Hyrule. A l'aide de votre
                épée, de votre bouclier et de votre intelligence, retrouvez les huit fragments de la
                Triforce et sauvez la princesse Zelda.</description>
            <note>19</note>
            <multijoueur>Non</multijoueur>
            <classification>3</classification>
        </jeu>
    </timeline>
    <timeline id="reunifiees">
        <nomDeTimeline>Timelines réunifiées</nomDeTimeline>
        <jeu id="Breath">
            <nomDeJeu>Breath of the Wild</nomDeJeu>
            <dateDeSortie>2017-03-03</dateDeSortie>
            <description>Dans The Legend of Zelda: Breath of the Wild, Link se réveille après avoir
                dormi pendant 100 ans pour découvrir que le royaume d'Hyrule est en ruines et sous
                l'emprise du maléfique Ganon. Link est aidé par la princesse Zelda, Impa, un vieil
                ami de Zelda, ainsi que d'autres personnages rencontrés au cours de son voyage. Link
                doit voyager à travers les vastes paysages de Hyrule, escalader des montagnes, nager
                dans des rivières et combattre des ennemis pour trouver des artefacts puissants qui
                l'aideront à vaincre Ganon. Le gameplay est centré sur la découverte et
                l'exploration du monde ouvert de Hyrule, avec la possibilité pour le joueur de
                choisir librement l'ordre dans lequel il souhaite accomplir les différentes quêtes
                et missions. Finalement, Link doit affronter Ganon et le vaincre pour libérer le
                royaume d'Hyrule de son emprise maléfique.</description>
            <note>20</note>
            <multijoueur>Non</multijoueur>
            <theme>Heroic-Fantasy</theme>
            <classification>12</classification>
        </jeu>
        <jeu id="Tears">
            <nomDeJeu>Tears of the Kingdoms</nomDeJeu>
            <dateDeSortie>2023-05-12</dateDeSortie>
            <description>The Legend of Zelda : Tears of the Kingdom est la suite du jeu
                d'action/aventure de Nintendo de 2017. Le titre avait été pensé pour que le joueur
                puisse aller où il veut dès le début, s'éloignant de la linéarité habituelle de la
                série.</description>
            <multijoueur>Non</multijoueur>
        </jeu>
    </timeline>
</jeux>